陳奕迅父現身新書發布會 自稱屈穎妍粉絲 批年輕人利用「本土」旗號反共

陳奕迅父現身新書發布會 自稱屈穎妍粉絲 批年輕人利用「本土」旗號反共

專欄作家屈穎妍、湯家驊和雷鼎鳴等合著《我們是香港真本土》，今日在灣仔會展舉行發布會。

歌手陳奕迅父親陳裘大現身記者會，他追問幾名作者，為何不點明近年出現的本土「根本就係一班反共嘅人利用本土宣揚，要將中國趕出去」。他認為，年輕人只是打着本土旗號，反映對共產黨的政治體系不滿，「本土被人利用咗。」

陳裘大追問作者，為何不點明近年出現的本土「根本就係一班反共嘅人利用本土宣揚，要將中國趕出去。」何君健攝

記者之後上前問他為何出席發布會，他解釋指自己是屈穎妍「粉絲」，特地來捧場。不過，繼續追問之下，他就推說自己不是政治人，不願評價太多。

《我們是香港真本土》由18位親建制作者合著，其中雷鼎鳴在分享會上剛開始就說，「其實講得本土，有真本土假本土之分，我夠膽講我哋係真本土，另外啲人自稱本土就係假本土。」他稱「假本土」人士是民粹主義者，只會排外不會貢獻，是種病態，令在場人士一片笑聲。

分享會後問答環節，有出席的風采中學學生質問雷鼎鳴，如何肯定他人不是真本土，以及如何定義「貢獻」，是否每日一成不變工作才是貢獻。雷回應指，貢獻難以量度，但起碼不是破壞。

專欄作家屈穎妍批評現在年輕人不懂尊重長輩，認為即使政治立場不同，都應該尊師重道。何君健攝

專欄作家屈穎妍則稱，此書在網上預告出版時，受到很多人攻擊，其中大多都是「呢班老嘢又喺度想當年」。她之後批評現在年輕人不懂尊重長輩，認為即使政治立場不同，都應該尊師重道。不過，翻查明報出版社的FB帖文，網友回應大多都是針對他們對於「本土」的定義。

另外，盛智文在書中提到2014年佔領運動，認為警方施放催淚彈是為了救人，催淚彈無危險，只是致咳而已。他說：「致咳的催淚彈引發了很多人的恐慌，他們忘記了蘭桂坊的慘劇，不願相信警察這樣做其實是在救更多人，更願意相信像某些政客說的那樣：警察是壞人，政府是壞人，他們聯手在害我們。」他表示，自己雖不認同佔領運動，但也曾經了解，認為年輕人佔領只是去玩，只不過玩得太久而已。

有份寫書的普通話研究社主席冼錦維就批評，香港近年不重視普通話教育，「香港教育重視母語教育，其實搵笨！」他認為香港回歸後應該重視普通話教育，甚至將普通話列入公務員入職要求，反問香港繼續強調英文教育，究竟是否在為自己培育人才：「究竟我們是否還屬於中華人民共和國底下的特區？」

明報出版社 Ming Pao Publications

【新書預告】
《我們是香港真本土》
湯家驊、雷鼎鳴、屈穎妍、陳莊勤、陳建強、盧業樑、李國章、何漢權、冼錦維、楊志剛、邱立本、潘麗瓊、阮紀宏、邵盧善、劉瀾昌、盛智文、黃芷淵、江迅 合著

「香港真本土」，由十八位本地專業界、教育界、媒體界人士親自定義。他們來自五湖四海，但沒有人可以否定他們對香港本土的認同與貢獻。每一位都有自己本土故事，他們從自身說起，細訴當年成長經歷、生活點滴，往昔的起跌和轉折，是社會與他們之間的互相見證。

呢本咁既西野買黎燒都嫌浪費

買完射撚晒精落去等本野吸乾晒之後再寄返比佢

利申：FF

慳啲啦
以權謀私仲叫人專重你

極度貪官返去數錢啦

無晒銀紙數啦？

「聽到數銀紙聲，啪啪啪啪啪啪啪，好過癮架」

正常年輕人睇到呢班人都知咩料啦

專欄作家屈穎妍批評現在年輕人不懂尊重長輩，認為即使政治立場不同，都應該尊師重道。

民革鬥死果啲叫乜

理都費事

剩係要年輕人敬老,老人幾時有愛惜過年輕人?
人如其姓就地淋啦

中國特色既尊師重道

回歸前唔撚見佢講作為中華兒女要負應有既責任既

係人都想趕走中國
係趕唔走咁解

2000至2001年其間，陳裘大被香港廉政公署調查，其後被拘捕及停職。廉政公署控告他收受多間工程承辦商和物料供應商的賄款，協助他們取得工程合約，或在監管施工時予以優待；更預先受取供應商的「保金」，以在日後事故發生時提供庇護；還受賄協助朋友的兒子入職政府合約工程師。涉及的金額達300萬港元。
案件於2003年11月開審。在審訊中，主控官麥禮忠形容他為一名「極度貪官」（extremely corrupted civil servant），一時間在香港廣為人知。而報導更指，廉政公署得到當時的房屋署副署長鄔滿海的安排下在他的辦公室內安裝竊聽器及攝影機，多次偷拍得他在辦公室內點算大筆賄款。他被裁定罪名成立，被判入獄7年。
陳裘大於2004年提出上訴，指廉政公署蓄意隱瞞調查案件的總調查主任楊恩德的醉酒駕駛案底，向上訴庭挑戰其品格及證供的可信性，稱其導致審訊不公平。2005年12月，上訴法庭裁定陳裘大上訴得直，撤銷他的十項收受利益罪名，並下令案件發還原訟法庭重審。
另外，在審訊涉案的四名承建商時，廉政公署指派出污點証人，在未有得到法庭搜查令的情況下盜取被告的文件，更蓄意把疑犯向律師尋求法律意見的過程錄音，違反《香港基本法》內保護「法律專業特權」規定，損害公眾對司法制度之信心，區域法院因此下令案件永久終止聆訊。律政司向高等法院尋求司法覆核，法官夏正民推翻了永久終止聆訊的決定，將案件發還區域法院繼續審訊。後來陳裘大被判入獄6年。但涉嫌向陳裘大行賄的被告黃洪基及余志偉後來向上訴庭上訴得直，獲頒令永久終止聆訊，無罪釋放。
2008年10月10日，陳裘大透過《監管下釋放計劃》獲得假釋。

陳奕迅係咪同老豆反過面

死監躉

黨國不分
自己咪又係送個仔去英國讀書
Eason啲british accent唔通係支那學返黎咩

前言不對後語

大Sir最鐘意數銀紙

"一幕幕數銀紙片段，成主控官盤問陳裘大的焦點，面對咄咄逼人的提問，陳自爆有一套「玩錢尋歡」習慣，彷似玩紙牌「接龍」遊戲。但主控官庭上直指，陳裘大為要使自己退休後過富裕的生活，過去數年把握每個機會，進行大規模貪污，陳否認該說法。主控官質疑，從片段看到，為何每次也是數新銀紙，其妻已定居英國，沒有理由不能如正常人般把現金存入銀行。"

read more:

eason有個咁嘅老竇真係
早年又唔知畀人告定乜鳩搞到eason息唱